SpaceX試射60衛星 正式開展‘星鏈’計劃 最終目標是為全球提供wifi 服務

在第一批 60 枚測試用的「量產版」 Starlink 衛星發射前夕，Elon Musk 和 SpaceX 和我們分享了更多關於這任務的細節，也多少揭開了一點它的神祕面紗。原來 Starlink 衛星真的是「平板」狀的，每一具為 227 公斤重，這也使得整個酬載總重達 18.5 噸，是 SpaceX 歷來最重的一次發射。在衛星表面上除了有多個高功率的陣列天線之外，就是太陽能板，Musk 估計每一枚衛星都有大約「1Tb」的有效頻寬，而 60 枚衛星的太陽能板加起來，能提供的電力還超過國際太空站。

衛星並且以「氪」為離子引擎的推進劑，效率較常見的氙氣略差，但勝在便宜，對於像 Starlink 這種本來就沒有準備在天上呆上個十年的衛星來說，其實就夠用了。第一版的衛星缺少衛星間的直接連線，但還是可以透過地面的接收站互相連繫。做為原型衛星，其實 60 枚衛星之間多少還是有點不同之處，例如 SpaceX 在上面就裝了兩種不同的太陽能板展開方式，當然各種天線與推集相關的新技術試驗也是不在話下。依 Musk 的說法，目前衛星的造價已經比發射的成本還便宜，未來如果 Starship 開始運作的話，總體成本還能再下降五倍。

每一枚 Starlink 衛星的預估使用壽命是 5 年，這使得 SpaceX 得以持續不斷地升級運作中的衛星上的設備。在軌道上時，Starlink 會利用星空定位的方式自行導航，並且透過網路連線北美防空司令部（NORAD）的太空垃圾資料庫，在得知有危險時，自行做閃避。到了壽命終結時，Starlink 衛星會自動重返太氣燒毀，第一批的原型機預估只有 10% 會以「極細的粉末狀」落到地面，而未來的衛星則是以完全燒盡為設計目標。

雖然這次的發射是 60 枚衛星，但取決於每次發射的需求，總數可能會有所增減（還有空間增加啊！？）。Musk 估計發射 12 次可以提供美國基本的衛星網路服務，而 24 次發射差不多就足以覆蓋全球，之後就是持續增加衛星網的密度，來提供更快、更好的服務。未來一般用戶只要買一個「披薩盒大小」的天線回家，放在看得到天空的地方並插上電和網路線就能使用，盒子上的相位陣列天線會自動追蹤所有視線內的 Starlink 衛星，並提供最快的連線。此外，Starlink 也不排除與偏遠地區的電信商或是網路不發達的國家合作，直接提供網路供其使用，但目前還有任何簽約的定案。

LIVE

全球提供wifi 服務

根本就係打擊唔開放互聯網既國家